# 基础知识

## 状态图标

驾培终端屏幕顶部的状态图标告诉您以下信息：

图标									|状态
------------------------------------|-------------------------------------------------
![图标](img/ic-charging.png)			|驾培终端正在充电。
![图标](img/ic-battery-alert.png)	|驾培终端电池电量低。
![图标](img/ic-flight-mode.png)		|飞行模式已打开。无线已关闭，但不需要使用无线的功能仍然可用。
![图标](img/ic-bt-disabled.png)		|驾培终端已丢失与其配对的采集盒子的连接。[1]
![图标](img/ic-bt-connected.png)		|驾培终端已连接到与其配对的采集盒子。
![图标](img/ic-wifi.png)				|驾培终端已连接到已知的无线局域网络。
![图标](img/ic-cell.png)				|驾培终端接入了蜂窝移动网络。三角高度表示信号强度。

[1] 驾培终端与采集盒子相距较远或者在采集盒子上启用了低功耗模式时，会出现此图标。有关更多信息，请参阅赛博盈科支持文章：[如果您的驾培终端无法连接到采集盒子](fail-to-pair.md)。

## 通过蜂窝移动网络使用驾培终端

通过和蜂窝移动网连接，即使没有无线局域网连接，您也可以签到签退、上报记录、接收指令等。

【注】蜂窝移动网络服务并非在所有区域都可用，也并非对所有运营商都可用。

将驾培终端添加到蜂窝移动套餐：您可以在驾培终端上激活蜂窝移动网络服务，方法是在

关闭或打开蜂窝移动网络：驾培终端会使用可用的最佳网络连接：先前连接过的无线局域网络或者蜂窝移动网络连接。您可以关闭蜂窝移动网络，例如为了节省电池电量。驾培终端接入蜂窝移动网络后，“蜂窝移动网”标志会变成白色。

【注】长时间打开蜂窝移动网络会消耗更多电池电量（请参阅驾培终端电池基本信息网站来了解更多信息）。此外，部分功能在未连接到无线局域网络时，可能不会更新。

检查蜂窝移动网络信号强度：接入蜂窝移动网络后，查看顶部的蜂窝移动网络连接状态。

## 断开与无线局域网的连接

在驾培终端上，您可以直接从“控制中心”暂时断开与无线局域网络的连接，转而使用可用的蜂窝移动网络连接。

断开与无线局域网络的连接：轻点“控制中心”中的。

驾培终端暂时断开与无线局域网络的连接。如果处于覆盖范围内，蜂窝移动网络连接会激活。

## 驾驶勿扰

“驾驶勿扰”激活后，可帮助您专心驾驶。驾培终端会大声朗读通知，所以您无需看着驾培终端（屏幕不会点亮）。

【警告】有关导航和避免分散注意力可能导致危险情况的重要信息，请参阅重要安全性信息。使用“驾驶勿扰”时，仍须遵守所有禁止分心驾驶方面的规则。

使用“驾驶勿扰”请按下底边按钮。

若要唤醒打开了“驾驶勿扰”的驾培终端，请按下底边按钮。

## 查看通知

平台通过发送通知来提醒您，例如有区域违规、超速，以及预约培训提醒事项。驾培终端会显示所收到的通知。

【警告】有关避免分散注意力可能导致危险情况的重要信息，请参阅重要安全性信息。

使通知静音：若要使驾培终端收到的通知静音，请从主屏幕底部向上轻扫以打开“控制中心”，然后轻点“静音模式”按钮。
